蔡英文：正式啟動香港人道援助關懷行動專案

針對中國繞過香港立法機構，強行通過「香港版國安法」立法的決議，大幅壓縮香港言論自由和司法獨立，今天立法院也進行了相關的討論，朝野立委都有共識，要對北京當局提出譴責。

我們可以看見，此時此刻，台灣全體不分政黨色彩、不分政府民間，團結起來，相挺香港人民、相挺普世的民主價值。

同樣在今天，行政院也已經啟動「香港人道援助關懷行動專案」，持續前一階段的工作，規劃港人的居留、安置、照顧等更進一步的協助措施。相關的措施，將由陸委會跨部會協調、編列預算挹注經費，並透過政府設立的法人機構、整合民間力量公私協力來執行。

隨著中國打破「50年不變」的承諾，香港的情勢惡化，也對區域的和平穩定造成衝擊。台灣有責任與國際民主陣營的夥伴們攜手合作，持續撐香港、撐港人，我們不會坐視民主、自由、人權在香港倒退。

#自由的台灣撐香港的自由

long live小英總統

小英好瞓身咁支持香港人

我想去當兵

小英

收回香港得唔得

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

我係台灣人啊hi

台灣人其實好反感
睇下啲留言就知

小心d混左d間謀藍絲

Taiwan No.1

五毛扮嘅啫

中英聯合聲明失效，而南京條約正本喺台灣手，理論上的確有權收返香港

各國開始接收香港專才
睇下有學識嘅可唔可以用相對平嘅學費去當地讀書然後做研究?

香港同九龍係割讓，所以英國先係主人
但台灣收得返新界

ENGLISH係台灣俾人屌到飛起
老實講算唔話得

台灣 🇹🇼🇹🇼

唔係
係真反感
而家支持反對係4:6

多謝小英
但驚台灣人會反感對佢做成壓力
無啦啦要接收一班難民

真心台灣人本土意識係幾高，黎旅行開開心心無所謂，落地生根佢地唔算好接受。

去台灣當兵得唔得

始終香港事又唔關台灣人事
幫下口就話姐 去到要實際支援嘅時候就唔同講法啦
收你幾百個流亡者都還好 去到幾千個幾萬個 本地人實嘈

因為旅行啲港客質素都幾參差
有啲一大班人好鬼嘈
有啲西口西面好似得罪咗人咁

正常人都未放工

係咪驚好大量既香港人會移民去台灣？
如果係都正常，大大個香港比你睇
大量D支那蟲落到黎...香港人比人剝削攞著數

我愛台灣

Push

班五毛、風向撚仲有咩好講

Like 爆佢Ig個Post大家！！！

中華民國收回香港得唔得？

49年成班外省人過黎搞到台灣幾十年苦難
不過香港人又冇權, 但佢地怕共匪滲透
自保係人之常情
否則, 以福建人性格, 一早游晒水去金門搏台灣籍喇

小英總統😭好感動

蔡英文，好想瘋狂食台灣野黎多謝你

即係番台灣係回歸？

害撚咗香港人
台灣人咪憎到香港人仆街

但係中共會發難會變打仗
台灣未必會想用打仗去搶香港

文宣方向：

新冷戰底下有中美兩個陣營
台灣幫香港並唔係無利益
而係加強同美國嘅聯繫

須知道台灣人對自己國家非常無知
文宣唔應該鬧交
而係宣揚呢啲信息

你去PTT望下D COMMENT就知
話就話五毛多但我識唔少台灣人真係問你點解唔去英國要走黎台灣
之後我屌柒BJ唔撚做野可以點 結果唔出聲

咪撚畀啲共諜走過去呀

台屬新界+英屬港九=香港聯邦共和國

我都係

真本土主義
正常係反感
仲要唔知有無SPY 混入

支那滲透先係最攞命

其實而家呢個國際局面
除非打仗
否則冇嘢可以解決得到

咁係無知啫

黃毓民又炒車

真。民主選擇選出黎既領導人，講野係唔同既

琴日見有台灣人twitter澄清反對果d係五毛

在台灣立場
已經幫多有突
衷心感謝台灣人民

蝗蟲係落黎搶資源喎，
而且係政策上向支那人傾斜

可唔可以俾我襯有氣有力嘅時候去當兵
當係報答返台灣人

去打㭍共狗

咁講真 我都明佢地點解反感既
你睇我地幾憎D大陸撚就知
搶撚哂公屋同資源
咬住老綜屌D後生仔亂港 佢都唔知自己份老綜有幾成係佢地交稅交出黎
一日到黑屌香港呢樣唔好果樣唔好
台灣人一樣都係咁樣捻
我覺我唔開心係因為佢地將我同班只會搶資源既人係同類人

總係有D人成日assum台灣開放比香港人過去
就200萬人一齊過去咁
台灣人工低 香港後生仔柒極都搵緊萬幾蚊一個月
又話去到又炒貴晒d樓咁
你當台灣政府低能? 比得你過去一定會有限制啦
例如買樓限你買黎自住 等等
另外台灣一直都好撚多香港人 要反感都唔係依家先黎反啦屌你老母
最後台灣開放我都唔會過去 我呢世人第一憎大陸人 第二憎台灣人

香港人會翻工，又唔會周街柯屎打人尖，同大陸人唔同

佢只係掛名嘅中華民國，理應無權收，而且收完，你就覺得咩事都冇，小英做得好，咁4年之後點算?唔好嘅話， 又想發生多次革命? 唔好因人哋一時光輝而 痴落人哋到

碌撚

啲大陸撚最黑人憎就係唔尊重當地文化

推

其實台灣都好多大媽五毛，隨時有機會對住佢地

反對就一定係五毛咩你估
大把人憎香港人串柒柒
香港人個朵係台灣臭到仆街

日落國做嘢未

唔緊要啦
遲下台灣都比中國收回
到時佢地就明我地感覺

支持 理解 尊重
一個中國 一個台灣 一個香港

所以香港人一定要做返好自己
臭左朵就唔會再有國家願意做好人

重組啹喀兵

真係好想去台灣當兵，打中共

Lm 睇binc

我都明佢地
所以要走都係留比有需要既人
而唔係冷氣軍師
同埋台灣人覺得蔡英文管好台灣啲事先啦

人地幫係人情唔幫係道理

多謝蔡總統
但香港是我家
我係唔會走既
請照顧留亡手足

得閒會過黎玩吓

佢哋討厭大陸一樣討厭港仔，應該無分別😞不過英文姐要攞政治本錢啫

真係好羨慕台灣人

其實最支持香港的台灣人真的很想擺脫「中華民國」，台灣就是台灣，所以看到香港朋友一直提「收復」香港其實會不太舒服。

要走自己的路啊！

Cls

唔好咁無大志叫佢支持你獨立隨時仲易過收香港

會明白台灣人既反感，正如香港人都唔鐘意150一樣。

唔撐你就無知 惡過共產黨

咁其實香港人都唔係好尊重當地文化
之前移民去台灣嗰d香港人，好多做壞名聲，唔肯融入台灣文化，淨係想攞台灣的好處

香港人最on9就係以為自己同大劣人唔同
以為人地好歡迎自己

問題係香港人唔係大陸人為咗福利 而係政治上問題
加上我唔相信香港人會去台灣咩工都唔做
而且有反感嘅係ptt =台灣連登

我都覺得佢可以先比真心願意入伍嘅真香港人先

即係無啦啦接難民咁

+1

幾抗拒

English

Thank you

香港人要諗清楚

係想做難民
定係做戰友

好低質嘅討論

如果去到台灣同中共開戰，話移民嗰班肯唔肯上戰場先

實情台灣都好多五毛

我哋只承認一個中國

香港光復後要對台灣施行優惠政策報答台灣

台灣之所以有自由
係佢地上幾代用血用命換返黎
佢地反感既係今日你地自由被剝削就走佬去自由既台灣
咁他朝有日朝輪到台灣有事既時候你都係同樣就咁走咗去

整個新香港

要等英國確認1984年搵錯國家簽聲明問題Baby Johnson奶共

diu，你睇總統選舉投票就知，投死魚都有咁多人，佢地藍到不得了，逢綠必反，而且好多染紅媒體日洗夜洗，洗到佢地個腦是非不分，我有次搭的士，個司機一開車就diu 7 香港手足，心諗你咁能鍾意大陸返去大陸住啦仆街！

我都擔心呢樣

慢慢好似有個勢，英國、美國、台灣都想接收香港人（或者我哋啲錢啦）…

所以大家唔好妄自誹薄，睇返過去一年香港人面對極權嗰種堅毅、創意、胸襟，識貨嘅話，我係外國都爭住收呀！銀紙事小，智慧無價呀！

但係咁樣喎 佢整到呢條通道出黎
點樣分開邊D人唔係為台灣福利 邊D人係遊手好閒先
就算講係黃 之前水門雞都屌D人返工HEA尻尻
老馮以為黃老細就HEA9都會保佢
再加上佢呢條通道點分黃藍 一陣D藍屍又走埋去申請 點樣搞?
所以我都覺得呢條例好難好針對性咁執行
好難準確咁針對真係有須要 有價值既人/最少唔會整到台灣更差既人

蔡總統

香港人係聰明能幹，但同時都鐘意走精面出古惑，同踏實的台灣人特性唔同
香港就係之前好多人走法律罅，攞住百幾萬去台灣，諗住搞網店一年就攞台藉，最後搞到台灣連set限制，網店唔算數
又有好多香港人過去無打算融入人地文化
見過一個香港人坐移民監住民宿，唔識國語，睇電視亦只睇cctvb，就算成個廳都係台灣人都無考慮人感受
你係有心移民定當逃難船攞福利，台灣人好易feel到
加埋好多香港人過去開餐飲、零售，呢d行業其實台灣人自己都好難生存，經濟又唔係好
所以人地唔想香港人過去係好合理，你吹到自己幾有頭腦幾有貢獻都無用，問題出於心態，唔好難民身份以為自己係土豪

攬炒要有覺悟

Tui

其實有冇諗過香港人夾錢去台東填海起新香港
起完照設海關，有獨立出入境
有民選政府，但唔可以投票投台灣總統，防止間諜
咁就可以盡量將香港人對台灣嘅影響降到最低

特戰蛙人

移民同走難係兩回事黎

咁佢而家breach左其實應該第一時間收返晒香港島同界限街以南先搵唔搵人接手係另一回事

想問PTT 帳號點開？
差唔多係時候做台灣文宣

多謝巴打講晒我想講既野

小英姐

God save 小英

幾時可以申請
汁定行李等

分化撚可以收檔

我要當兵

多謝小英

收被捕手足好啦

唔想太多人搞到台灣

屈毛黨連台灣人都要屈

True but anyway 小英真係好撐我地

小英萬歲🙂

唔意外，我覺得佢做多左
佢無必要咁做其實，我地係外國人

咁又唔好魚蛋論
佢哋守得住唔畀中共搞就最好

Long live 小英
btw幫手足就得，我哋會諗辦法

落哂英國人面

感謝

Ptt好奇怪
拉學生妹就屌爆黑警
講移民就關心不介入
講真 連韓國瑜都拎到幾百萬票
台灣同香港黃藍既情況差唔多

要有權等於承認中華民國
民進黨都唔係好願叫自己做中華民國啦

4年後唔再係 蔡英文做 台灣點搞

奇怪既係香港人姐
日日150個禁住黎屌都毫無反應

台灣呢啲先叫正常

香港好多撚樣打ONLINE驚輸俾台灣仔就屌台灣，屌足十幾年
然後香港客又西

佢講得啱，去到一定要謙虛，唔可以再用香港套準則去生活，睇落好似同香港無乜分別，但住落就會發覺文化性格有差異，呢個都要去適應而唔係要人就返自己。

所以寧願嚴格啲去做審查好過乜人都收 可以預計到好多支那香港人一定會借機湧過去 而且唔少仲可能有維穩任務

I love Taiwan and USA!!

唔好傻啦 台灣人都會覺得你地爭飯食係正常架

打倒共匪，人人有責

講得好

真，台灣唔好接受
而家所謂香港人大把大陸人/藍
俾佢哋混到過去仲麻煩
其他方向幫我哋就夠

反共前線

我覺得幫助受政治逼害既港人已經足夠，唔需要做太多

區議員入！【國安法全民公投】香港人要表態！

法理上可以：

民國71年（1982年）12月31日的中華民國最高法院71年台上字第8219號判例：「茲我國大陸領土雖因一時為共匪所竊據，而使國家統治權在實際行使上發生部分之困難，司法權之運作亦因此有其事實上之窒礙，但其仍屬固有之疆域，其上之人民仍屬國家之構成員，自不能以其暫時之淪陷而變更其法律上之地位。」

但政治現實上唔可以，冇人會敢將2300萬條人命同一個世上第二大經濟體對砍

臺灣都有好多紅媒 五毛

唔難理解
佢哋處境都唔好

今次真係做多左

香港人如果係高質移民 係會幫到台灣
唔同150真係黎搶
而台灣班人係怕香港人炒高樓價
又或者佢地怕唔夠香港人搶野做
汰弱留強而家對台灣絕對有幫助
除左台北 其他地方真係

畀人告，畀人拉，出黎帶頭被港共針對果班已經夠
普通黃絲平民唔駛走晒過去

In小英we trust

其實正常
任何地方無啦啦話放一大堆外地人入黎
實點都唔中意

理解，但香港人係落難
支拿新移民係蝗蟲

BJ 要華為要奶共
做野？不了

現在只有國民黨會拿「中華民國」情緒勒索台灣人

台灣 台灣

唔係取消左？

台灣人覺得你搶佢地飯碗
你問下啲移民左果啲

鴕鳥心態多
講競爭力香港人有邊樣輸台仔

過多幾年到佢地啦 有得反感好反感

叫佢整CNO/TNO俾香港人仲好啦
唔想台灣人憎我地

一齊啦，ching

我們都欠你的了

黑心到你呢個就係台灣人憎我地原因

手快負評左 我都想當兵

感激蔡總統

台灣收左香港啲金融/服務業人材再加埋佢地本土工業

唔明有咩問題
民國繼承清政府條約
台灣國繼承民國條約
你收復香港唔等於自認民國喎

兒燈係禁上下

你諗吓香港人自己都會增新移民
我地對佢地嚟講都係一樣
人地支持你同要比埋你過去住係兩回事嚟

客觀事實係難聽接受唔到㗎啦
最多唔講
但唔講就唔會發生咩

冇話佢地咁諗係唔正常
但香港人始終唔同蝗蟲

要跟bno個標準收人先得

唔係呢d問題，我都好想可以過去
但係唔好理共唔共先，一大批外地人移居去
世界任何地方都會對人家做成問題，
唔講叻唔叻先，本身兩個人爭一份工，
都可能變左三個人爭，變相好多野會無形地改變左
人地既生活，人地緊係未必鐘意

出黎摺被咁驚 不了 投降
講真 中共邊敢打仗

香港人以前大陸移民 而家走去台灣 懦夫dna

台灣唔應該收懦夫

國際全部都應該收緊香港人移民

逼香港人在港抗爭

唔好啊屌 收勇武就夠
驚個審查唔夠嚴收埋啲藍畜同粉蛆

冇撚有錯，每日150我地都屌啦

我鍾意你心態

你戇鳩嫁？掛名嘅中華民國？

唔好成日話咩紅媒啊 五毛啦
換個角度如果今日廣州搞革命
林奠話要接收佢地黎香港
一樣意思 蔡總統今日如果唔發表下
等等又俾香港人話消費香港人呃選票
唔係咁快唔記得左佢選舉條片啊嘛

唔係話想搞分化啊 只係覺得香港人咁努力
人地憑咩睇我地唔起 係我地身上搵優越感

有無得組團
即刻辭職唔撚做野算

而家嘅中華民國唔係以前嘅中華民國有咩問題?

無錯，個人覺得照顧到流亡手足已經足夠

咁佢真係中華民國呀嘛，邊有得掛名㗎

你可以話係嘅，但唔係以前嘅中華民國囉

已經諗到啲藍屍會過去

內政部講過
台灣唔歡迎走資派，炒樓派
但歡迎香港人加入反擊中國
台灣會提供好的武器，好的訓練，好的地理位置

(借位）Twitter 已經有外國人(Enzo Mazak)發起六四為中共審判日，將中共嘅黑歷史再向世界重溫一次，直接向中共施壓。

#CCPChinaJudgmentDay

大家喺各個平台Up文宣要留意埋呢個Tag
Tag爆佢

去facebook like+comment，順手同台灣民眾解釋點解流亡手足需要幫手
幫我哋唔係應然。

台灣自己都自身難保 仲旨意人地咁幫你

自由的台灣撐香港的自由點解可以咁型

檢舉共匪，人人有責。
隱瞞共諜，唯一死罪。

2300萬人嘅投票加咗700萬人洗底
台灣多得我哋唔少

移民了

150落來申請綜援 公屋
而香港人去台灣要帶150萬開公司 仲要請2個台灣人
咁都唔高興
仲帶埋技術過去 台仔既視野真係

幾多五毛分化

多謝台灣 多謝小英

唔該遲下去得翻台灣/世界各地旅行
香港人咪撚再咁閪
互相尊重真係基本品德黎
又或者你當做翻好香港人個image
之後發生咩事等世界各地既人願意啲幫我地都好

你咪串柒柒囉

影撚衰晒

佢地根本未經歷過俾人文化滲透嗰種恐怖，或者佢地可能已經唔記得其實台灣都係有原住民，佢地已經唔記得咗所謂嘅台灣都係由多個民族建成。
利申:No offense唔係想做大種乞兒，只係講事實

好多打online game既香港人都好撚無品係真既 成日串台灣人又叫戈台狗

個個都話打仗
唔通個個都想打仗咩

台灣謝謝你！但我暫且不離開！我要戰勝中共至香港重光！！！

I am game

老老實實 本土有反對聲音好合理
香港人依家嘅處境同難民冇分別

首先搞清楚係移民定走難先

樓上有人講得好岩
有求於人必先謙卑

香港人過去“幫”台灣人，汰弱留強
呢D説話我就講唔出口啦

台灣點發展東部南部都唔輪到香港人操心啦

喺台灣人心目中你呢D叫自大

我要去當兵

咁都禁錯，入伍測試FAIL

就算無條件俾你去
真正會去既小之又小啦
唔好多, 月入3萬既都唔會過去搵5000蚊個月啦
你話過多兩年攬炒到搵開3,5萬既變左搵5000, 咁就唔同講法

多謝你

講野有好多方法，用下腦先出聲啦
我夠可以第一句：我屌你老母，黑撚心，所以台灣咪勁撚憎垃圾港豬

到港元兌唔撚到美金
你搵2萬港元都不如台幣2萬

台灣人唔鐘意你 你咩理由去都係睇你唔起
但如果我本身有條件
點解要睇你白鴿眼
咁咪搞到無人才輸入 永遠都係小島
30K叫高薪

唔關事，好多時人就係唔想改變，
香港人做事係功利d，所以步伐快d係冇錯，
但人地想平和生活都唔係錯既，不過有得唔走，
就算台灣無條件收留，香港人都應該係盡量唔會走，唉，屌喇星中共

其實我淨係想台灣幫手照顧流亡緊既手足，直到香港重光時俾各手足返黎就得
唔想台灣人對香港人反感呀..

多謝小英，但我唔打算走.. 我真係好愛香港同各位手足..

重新嚟過得唔得 長官

就係驚香港人搶佢地飯碗
你都唔想日日150啦
何況而家可能幾萬至幾十萬

過到去會工作，唔係淨係攞資源既，其實都ok既

香港班中產既錢 對台灣 或英國吸引

你去同啲台灣人講啦

我都唔知支持定反對多
但的確有台灣人咁講

你咁激動做乜

多謝小英，中華民國才是真中國

聽住先
可能到時最少600萬台幣儲蓄先入到

藍營梗係屌佢
大好機會黎

己所不容 勿施於人
真係手足 被告暴動罪 坐政治監嘅 向台灣求援都情有可原

我係香港人都希望台灣依個人道計畫 set多啲限制
一啲都唔希望台灣好似香港咁俾人侵略同滲透擔資源

Adore

冇激動口氣衰左d sor
但可以肯定反對一定多過支持
只係睇得出香港仲有好多人以為自己大晒
人地幫你係老馮咁

小英 小英 小英

要make sure要對台灣有貢獻同願意融入 好似每日150嗰啲呀豬呀狗都去得就梗係反感啦

台灣國繼承民國條約這句話的脈絡何來？

照你們所說，不就是只有中華民國有權收復香港嗎。「你收復香港唔等於自認民國喎」不覺得這兩個想法本質是衝突嗎？

新省籍矛盾

其實當地國平民唔鍾意都好正常姐
你話真係接受被控暴動罪果班手足流亡過去都還好, 如果係好幾萬人或更多人, 就未必咁易接受
但點都好, 都支持ENGLISH一路支持香港

ia
h

z
；2b9卜0 00 ix..t 60[b][/ sbe 85 ＾ b] n

我就係唔明邊到嚟「只有中華民國有權收復香港」
明明就係講緊南京條約正本係台灣
何來自認民國之說？

認真學術討論

就算香港人過到去台灣會做野，都係搶緊台灣人飯碗
低下階層唔再講，高學歷高收入嘅香港人係台灣競爭力完全唔會低，起碼都會搶佔咗一堆中層管理職位啦？

除非我地過到去可以即刻幫台灣造大個餅，唔係嘅話台灣經濟支持唔到港台2地嘅人

起人哋後花園填海???

過咗去嘅手足真係要好好建設番台灣，比心機做嘢，唔好辜負人一番好意
仲有千祈千祈唔好犯法，你一個人就夠影響全部手足型像，到時群眾壓力要求取消留台，就算幾想幫嘅總統都冇辦法幫，因為人哋係民選㗎，始終要同人民交代

國軍擴編組成香港營招募反共義士先係雙贏方案

所有唔啱聽都屈毛，繼續扮鴕鳥

好有羲氣啊英文

仲要早前有個仆街衰老強，唉影衰晒

感謝師出動

唔好唔記得仲有幾條撚屌比人叫話要隔離 自己又走撚左去

有咩，呢個真係唔知喎

自身難保點收回

如果?你講呀 我敢肯定會有一大班人去到台灣淨係食福利 台灣人屌佢哋唔做嘢佢哋就會話手足心理創傷做唔到野 你班台仔唔係咁都唔幫吖嘛

同意

啱啱2月咋嘛 比人開曬名通輯咁款

香港有乜撚技術

炒樓技術
炒到台南都樓價爆升

聽住先

一人一信請求蔡英文開設國軍香港營
咁香港人就可以正式擁有一支武裝部隊
台灣得到反共戰力
皆大歡喜

你個「而家」同「以前」個分界線係邊又唔講點知你想表達咩？